@inproceedings{Claveau-Raymond:DEFT:2017,
    author = "Claveau, Vincent and Raymond, Christian",
    title = "Participation de l'IRISA \`a DeFT2017 : syst\`emes de classification de complexit\'e croissante",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Actes de l'atelier {\guillemotleft} D\'efi Fouille de Textes {\guillemotright} (DEFT 2017)",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "55-64",
    note = "IRISA at DeFT2017 : classification systems of increasing complexity",
    abstract = "Cet article d\'ecrit la participation de l'\'equipe LinkMedia de l'IRISA \`a DeFT 2017. Notre \'equipe a particip\'e aux 3 t\^aches : classification des tweets non figuratifs selon leur polarit\'e (t\^ache 1), l'identification du langage figuratif (t\^ache 2) et la classification des tweets figuratifs et non figuratifs selon leur polarit\'e (t\^ache 3). Pour ces trois t\^aches, nous adoptons une d\'emarche d'apprentissage artificiel. Plus pr\'ecis\'ement, nous explorons l'int\'er\^et de trois m\'ethodes de complexit\'e croissante : i) les k plus proches voisins issues de la recherche d'information, ii) le boosting d'arbres de d\'ecision, et iii) les r\'eseaux neuronaux r\'ecurrents. Nos approches n'exploitent aucune ressource externe riche (lexiques, corpus annot\'es) et sont uniquement fond\'ees sur le contenu textuel des tweets (et d'autres tweets pour la derni\`ere approche). Cela nous permet d'\'evaluer l'int\'er\^et de chacune de ces m\'ethodes, mais aussi des repr\'esentations qu'elles exploitent, \`a savoir les sacs-de-mots pour la premi\`ere, les n-grams pour la deuxi\`eme et le plongement de mots (word embedding) pour les r\'eseaux neuronaux.",
    keywords = "K-plus-proches voisins, boosting, arbres de d\'ecision, r\'eseau de neurones r\'ecurrents, plongement de mots.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2017/DEFT/5.pdf"
}
